***
*我所分享之文章及程序等等皆免費，無版權，歡迎如實轉載與分享，只須標明出處即可！感恩同行有你！* 
****
- [<font size=3>跳轉到博客目錄頁面</font>](../../tableOfContent.md)<---[<font size=2>在線閱讀</font>]&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;  <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../tableOfContent.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../tableOfContent.md.pdf)</font>
****

### <p style="font-size: 23px; font-weight:900;">特別推薦文章</p>

- [<font color=red> 鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑 <sub>https://github.com/brianwchh/2507 </sub></font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E9%84%A7%E7%B4%AB%E6%A3%8B%E8%A7%A3%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AA%AA%E2%80%94%E2%80%942507%E6%8A%AC%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%85%A5%E5%A4%A9%E5%9D%91.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.md.pdf)</font> 

- [<font  > 心學心解 </font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E5%BF%83%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%A7%A3.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; &nbsp;   <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../心學新解.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../心學新解.md.pdf)</font> 

- [<font  >無眠月照無情門 . 失去自由的歌手</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E7%84%A1%E7%9C%A0%E6%9C%88%E7%85%A7%E7%84%A1%E6%83%85%E9%96%80.md)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font size=2>本地模式---> &nbsp;[html網頁版](../../md_and_html/無眠月照無情門.html) &nbsp;&nbsp;&nbsp; [pdf版本](../../md_and_html/無眠月照無情門.md.pdf) </font>

    <p><font size=2>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 西子</br></br>世人皆唱東坡詞，無人知我歌中淚。</br>胭脂淚痕君不見，肚藏淚酒君不知。</br>法律珠鍊人中鳳，舞臺深處天牢夢。</br>鍍金屠門千豬過，三寸魷魚萬人舔。</br>君入西子渡津口，她閱君腦千秋雪。</font></p>
    
- [<font  >心世界(world of heart)</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> <sub> https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2 </sub>

   

****


</br>

****<p align="center" style="font-size: 20px;">如何取代word文檔管理海量文件 </p>****
<p align="center" style="font-size: small;">阿柄</p>

好記性不如爛筆頭。讀書是要將書讀薄，人生也亦如此，需要變薄。人生是一場感受與感悟的過程，我們總會留下一些文字，或讀書筆記，或日記，或技術筆記，又或是一些附庸風雅，如此等等，我們或筆書，或付諸鍵盤。但隨着年歲增長，文件如倉庫之貨物，又如圖書館之藏書，管理和查閱就隨之成了一難題。我們常因爲遍尋不着某些回憶而懊惱，畢竟我們的大腦不似電腦存儲，能記住之前的各種記憶，比如一些數學或技術知識，讀一下自己當年的筆記，往往比重新看書更有效果！   

如何管理這些文件呢，各種各樣的格式，在windows系統中大家都用word office，在ubuntu系統中，大家用libreoffice，而在Mac系統中，大夥用另一個文字編輯工具。pdf雖然在各個系統中能通用，但其編輯不方便。人也難免會換系統，多年以後，你若要編輯以前的文章，而你又換了電腦和系統，則會出現文件兼容性問題。

在文件的查詢方面，你雖然可以分多個文件夾，然後寫上一個目錄，用於便於查詢，但終歸還是麻煩，無法做到點擊一下鏈接，自動跳轉。  

再者，如果你想同時又方便於在網上分享你的內容，你還得重新編輯。有些文章你放在別人的網站，本地卻又不方便保存和查詢。   

有沒有一種方法可以解決以上所以煩惱呢？   

有的。你能學習和操作這麼複雜的word，excell等笨重的軟件，你也能學會markdown語法，甚至是寫一些基本的html+css靜態網頁。markdown就像是精簡版本的html，它支持html大多數語法，卻比html更方便使用，關鍵是很多網站比如github可以解釋這種語言然後生成我們需要的文字編排和顯示效果。   

markdown文件的好處是：非常輕量，不依賴任何操作系統。一個文件在手，你可以管理網頁（手機+平板+電腦端），然後又可以根據網頁打印生成pdf，掌握一定的html+css語法，你可以隨心所慾自定義地編輯文字和圖片，而且還非常有利於管理和查詢多年所有的文件。真正做有用到，一個文件在手，管理多個終端的輸出效果。

雖然有些網站目前並不支持markdown所有語法和html的語法。但我們可以用支持markdown語法的編輯器，比如visual studio code軟件，很多程序員用它來開發程序，但也可以用來寫文章，因爲它支持markdown語法。然後由markdown生成靜態的html文件，大部分網站都支持html文件的顯示。因爲網頁本身就是html。而且，這個html你還可以在本地離線模式用瀏覽器來閱讀，比如: 
### 如何將預覽markdown在線效果 
<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
<div class="ImageWrapperFlex" >
<div class="FlexSide"  ></div>
<image class="FlexImage"   src='./images/preview.png'/>
<div class="FlexSide" ></div>
</div>
<p align="center" style="margin:0px;"> 用 microsoft code 編輯器預覽 </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->


### 如何將markdown文件轉成html   

<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
<div class="ImageWrapperFlex" >
<div class="FlexSide"  ></div>
<image class="FlexImage"   src='./images/exportHtml.png'/>
<div class="FlexSide" ></div>
</div>
<p align="center" style="margin:0px;"> 鼠標右擊生成html</p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->

點擊內部跳轉鏈接，還能自動打開不同文件夾中的文件。免去了自己滿電腦找尋文件的麻煩。用多層目錄，可以輕鬆地管理海量的文件。

### 如何設置屏幕顯示效果
### 如何設置打印（pdf）佈局效果，同一個內容，還能設置其pdf模式的ppt顯示效果，如今我們很多人的商演都用pdf來代替體積龐大的ppt文件，再者是因爲pdf可以跨平臺。

        <style>

            .ImageWrapperFlex {
                display: flex; 
                flex-direction: row; 
                margin-top: 1px; 
                margin-bottom: 1px;

                width: 100% ;
            }

            .FlexSide {
                flex-basis: 0px ;
                flex:1;

            }



            /* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
            @media only screen and (min-width: 600px) {

                .FlexImage {
                    flex-basis: 700px ;
                    flex:0;    
                    height:auto; 
                    max-width: 700px;
                    min-width: 700px;
                
                }

            }

            /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
            @media only screen and (max-width: 600px) {
                
                .FlexImage {
                    flex-basis: 600px ;
                    flex:1;
                    height:auto; 
                
                }

            }

            /* style for print !important 設置打印圖片大小*/
            @media print {

                .FlexImage {
                    flex-basis: 600px ;
                    flex:0;    
                    height:auto; 
                    max-width: 600px;
                    min-width: 600px;
                
                }
            }

        </style>


<!-- 共用的css -->
<!-- <head>
    <link rel="stylesheet" href="../common_css/common_style.css">
</head> -->

</br>

</br>

</br>

</br>

</br>

</br>

<style>

.ImageWrapperFlex {
    display: flex; 
    flex-direction: row; 
    margin-top: 1px; 
    margin-bottom: 1px;

    width: 100% ;
}

.FlexSide {
    flex-basis: 0px ;
    flex:1;

}



/* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
@media only screen and (min-width: 600px) {

    .FlexImage {
        flex-basis: 900px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 900px;
        min-width: 900px;
     
    }

}

 /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
@media only screen and (max-width: 600px) {
    
    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:1;
        height:auto; 
     
    }

}

/* style for print !important 設置打印圖片大小*/
@media print {

    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 600px;
        min-width: 600px;
     
    }
}

</style>


<!-- 共用的css -->
<!-- <head>
    <link rel="stylesheet" href="../common_css/common_style.css">
</head> -->



 




        